[DSE MATHS 2020] 6年5** +MC滿分 心得分享，好人一生平安 (2)

[DSE MATHS 2020] 6年5** +MC滿分 心得分享，好人一生平安

繼續討論

Lm

見到份卷勁想狂講粗口
個模式同2018差唔多
又係勁多圖像題 等你冇得點㩒計算機
條條都要硬做

MC難到

最大變化係條complexing number

邊題？可唔可以講返題號

有冇卷

CCAAB DCAAB
ADDBD BCBBD
CCBDA DCBAA
BBDCD CCAAD
DABAC

Mc 用program 咪仲哂時間

同dick hui一樣

睇嚟唔使即時放榜

33/45 only fk

e個分大概lv幾。。。

錯咗3條
其中一條係我唔小心填多咗個B落第40條度
（本身已經填咗D)

4

請善用template

屌1撚左

肯定啱嘅得31條 有3條肯定錯 剩番既都係撞沒抄落問題紙

2014 dse係咪史上最淺

想死

2021見

paper1 96/105
paper2 43/45
有冇機會**

我mc炒到仆街
最尾prob又難諗

有冇卷
想做下 見d學生話難

點解仲係好少人咁
以往考完個下好撚多人

prob 個題無人識做
等於無出過

覆番上個post
呢啲已經算係pure偏淺題目

你塊板串過馬撚 得5就打鳩你

睇到呢個po已經考完添令我諗返起我18dse，本身都係圖形最廢 偏偏paper 1 最尾個題同paper 2勁撚多圖 第十幾題已經開始唔識，學返黎啲神技一個都用唔到 做到我眼濕濕爭啲喊左本來aim 星最後得5

既然都考完 我都唔建議對答案，尤其我個陣撞左十幾題mc會信心大挫 諗下一科就好啦 加油呀你地

p2要岩幾多題先保4
屌家陣30題都唔知保唔保得住出左好撚多最做唔掂既題型

頂 30題睇錯佢排Mean median mode個次序以為y係median

得4咋
5** 要
Paper 1: 103/105
Paper 2: 44/45

有無卷

呢位同學唔該冷靜啲
暴力係解決唔到問題架

好彩都有4

利申都係18 完全唔夠時間做Mc

30條左右夠保4啦
上年考完買咗卷計過百份比

個腦痴左load唔到qx times 0= 0 無繼續做
仲諗住retake拎*/**
molamola

G持打鳩老屎忽

mola mola 真係錯十條
今年真係好antiprogramme

點會得4
兩份都過9成
應該5-5* 之間

求mc卷

5*

想問P1錯around6分 p2錯7題有冇機5**

5*見
P1你自己唔知可能扣一兩個careless就唔會有5**

難啲wo ching

覆番上個post Q13

唔洗咁複雜，直接
f(1)=k(1)+8=0
k= -8
就得
Pure maths level 吹大左

咪嚇人啦

巴打認真左

我出黎睇完錯左10題就收左皮 好多圖

得5*
下年見

18mc我反而好快做完，可能題型啱我。今年呢份乞鳩我憎

個分5*好穩陣啦

P1 90 p2 30有無機會5

P1 90 +P2 33 how see

Mc paper?

應該過到3

5

p1 90應該有

P1 94 P2 35

好多equation
要代條式入去
好煩

4硬

P1幾多分先

已經retake左兩年啦

可能個scanner壓唔平張紙
灰灰地

你哋唔好咁痴線啦
今年pp2應該dse最難 仲難過2018
一易一難 5** cut off最多咪91左右
你哋講到冇9成冇5

thx
Paper1 A1冇咗5~6分

好佩服啲retakes
我考一年都想死咁滯 你哋仲要考多幾年

咪係
兒登仔 最鍾意30分鐘做完早走
105/105 45/45 年年都歷屆最錢

呢度全部高人嚟 所以對於難易度有啲模糊

最難唔係2013咩

Sorry, paper2邊度有卷睇

對咗答案，應該兩份卷都無做錯

overall cutoff應該冇變
p1 易 p2 難
LV5 應該都係 around 76%-80%

不過pp1 係真係比較淺
我考完之後都預左pp2 會難到飛起 平衡返

滿分

連登仔係咁啦 91% 5** 啦預

無做錯唔代表無被佢扣分呀，我到而家都唔明舊年inequality少咗嗰分去咗邊

95 37

有冇機 5*?

100% 5

難少少 mc 都要有40題
5 就好穩陣

我直頭trirake
咁就要睇你決心有幾大，我相信每個retaker都有一種不屈嘅決心

你DSE tritake 都捱得過 你仲有乜嘢係捱唔過
真係好有決心

2018年 mc 37，38已經有🌟

我都係2018圖形同3D偏廢
paper1最尾果題見到3D就知玩完
paper2打開兩頁全部都係圖就知死硬
mc撞左8題 aim5*預攞4/5
點知mc38/45 5**左

加埋有87分 有5星既

有冇人有Paper 1題目

好驚無2

睇嚟你paper 1表現超晒班咁喎

唔好諗咁多啦，溫好下一科啦

點解兩份卷成績差咁遠今年mc好難 lq好易？

P1 about 90/105
P2 35/45

扣埋careless 4差唔多啦

你應該要去驗腦

section a1跌左3分
paper 2啱42題都冇用

應該跌淨1粒星嘅

都幾難 但我都覺得呢條gap有啲誇張
正常paper2個分應該比2019跌2-3分到啦

4 咋 mc 啱得太少 起碼要37 先得

無謂比假希望啦
我當年MC 39
對返答案P1都錯好少
最後都4
用MC嚟到預計自己grade係俾啲5**嗰啲
得罪講句MC都做到錯12條 P1點都會有啲柒野自己唔知
對數學嘅掌握未夠深
真係有料唔會錯12

有 我18 錯7-8題都5**

唔使驚 應該重保到4

咁你paper 1實好高分

同意 要拎5 mc 多數都要接近40 ， 我初初考完mc 37 /45 見到long q 8-9 成以為自己5 硬

有冇人覺得probability 其實先係最易計
年年lp 同MC都係一樣問法
未撚變過
基本上操熟咗之後就一定代硬咁掣

唉我係港島 就近去排IFC啦屌

14年last果條都死唔少人架

43/45

乜原來拎5咁難

屌打錯 係42

我屌
又提起啲唔開心野
買返份卷返嚟 只係差細分嘅1分....
即係一條MC都唔使...半條就夠我攞5
時也命也

都係嗰一年姐
不過MC有陣時會撈埋gs 一齊計 不過都唔算難

P1幾多先

同意 所謂接近40唔係你拎40
係實力到40 concept先足夠
錯12條明顯係有concept唔熟 卷一自以為答岩

你邊年考先 唔同年份好唔同㗎喎 識人18年考32/45都有5

今日打埋個solution去

Sad but true

嗰啲真係極少數..

2014個條根本無人識做

解決到你

點知得4

lm記得book體育館隻抽

祝大家攞到想要嘅分數

呢個時間你改變唔到自己個分數㗎啦
網上啲人又可能係車大炮
早啲休息/準備下一科啦

想睇solution嘅就等下先
夜晚前應該搞得掂

我係37/45 2014有5

你老母比狗屌

paper 1 92/105
paper 2 41/45
有無5**

但vertex 果條可唔可以話因為g(x) and g(x+2)係橫缐，所以equation of perpendicular bisector 係x=-1，所以0，3冇可能？
唔使delta 都當proof到？

錯咗4/5題 mc

你應該睇錯咗題目

p1正常發揮啦 我識幾個人都係咁

今年第一次考，應該得個5仔
下年再考過算

5*較大機會

真
當年操pp我同班fd真係卡死左係呢題
或者會夾硬計到個答案出黎geh
不過prob鬼知計出黎係啱定錯咩

屌 同上年一樣永遠都係差少少

根據過往分析(詳細睇經數樂園) MC大概佔37% LQ大概63%
我計番至少有92.29%
睇今年cut off 如果係93 咁我應該得5*

我想問你份MC有無真係每條都計？我有好多條都係就咁睇出嚟（eg 40)，全部落手計真係會夠時間？

Paper 1 多兩至三分較安全

5仔高分過好多人

利伸用近兩年data predict

我用2018個weighting嚟做估計
因為今年個style都似，MC煩LQ易

2018
Paper 1 weight ~1.069 (59.1%)
Paper 2 weight ~ 1.733 (40.9%)
Full mark = 190

例：paper 1 70/105 + paper 2 40/45Score = 70*1.069 + 40*1.733 = 144 -> 75.8% > level 4

2018 Cutoff
5** 90%
5* 83%
5 77%
4 63%
3 52%

要問grade嘅自己做參考啦

88.91%
100% 5*
過往最低都要89分

考得差又唔使咁擔心
上年有人啱六成 115/188 有4

好多都真係計
有啲計法仲要諗返原來慢咗
Incentre嗰條我對卷嗰陣先諗到快方法

啱6成不嬲有4

有冇人仲記得part b嗰條probability問咩？
有啲唔肯定自己答咗咩

pp1
95~100
pp2 38 有冇*

3支藍筆 7支綠筆 9枝紅筆

同事抽出四隻相同顏色嘅概率

大約係咁

有機

嗰題我draft個圖，得51係make sense ，快方法係咩？

LQ 82/105
MC 31/45
有無機擺5

paper1 97/105
paper2 37/45
有冇機會5

應該有

無 差少少有level2

等睇表演

冇

Paper1 40/105
Paper2 21/45 有冇機2

hexadecimal嗰題base mode 完揀答案，無數幾多0

但呢份嘢煩在無乜邊題一望就見到個快方法，一係死死哋氣計，一係就完全唔計就咁用圖諗

有

Pin咗個計grade嘢先
勁多人問

Paper 1 85/105
Paper2 36/105
有冇5

36/45 打錯

我lq 答案全部岩哂，pp2 38
how see

對完答案
應該paper 1 97/105
paper 42/45
突然之間覺得有啲危

好驚喜 一定好開心 jupas A1?

認真答 穩5*

我同你都差唔多

我個時做到最尾根本唔夠時間諗

琴晚賴咗伯母個西 好多水

其實自己做scenario analysis係咪咁難。。。你LQ啱哂無理由唔識做estimation喎

有無paper 1卷

追post啦

有晒往年cut off 都仲要走上黎問人
自己考成點自己最清楚 都唔知問黎做乜鳩

應該係高分Level 4 爭少少先踩到條界

一齊加油level4 大家庭

有無level 2 cut off

你得2呀 gdp

咁始終好多人都係想要個 權威 去empower自己既
at least我係
睇完會考條式同自己project個成績都差唔多 個心會定啲

好多年無入黎校園台吹下水

15年DSE

唉 好撚sad
0×something=0 呢樣野都load唔到
我是咪憨鳩

80/105
34/45
係咪踩界

個撚個都爭五真係痴撚線
真係有少少大志衝粒星都唔得個喎

咁最低限度自己project個grade嚟睇下先啦，阿權威貼哂formula上嚟仲要how see.

Yes 踩晒畀

有流出未

4硬
P2 35真係救你唔到

paper 1好似未

同你差唔多一樣
我估呢個位係5** 低空飛過
希望唔好好似上年咁 爭一分cutoff

想要paper 2
唔該

好似唔係呢兩點bo

要幾多先有3？好灰

50%好似

份mC做到好頹

今年份卷都Ok易

P1 90都4? 點都有5啦

和你登記做選民
凡登記者必考靚Grade

選民登記填表機

只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民
樓主pin

扣埋careless 4差唔多啦
扶吓阿婆過馬路可能有5既

呢度冇90%都冇5啦
btw 問問問 我哋係eaa?

數多次 岩番多1題
36/45
我都係去排番IFC啦

p1 103/105
P2 38/45 lv 幾多

係嘅 不嬲連登條cut off都高過eaa條cut off

腦閉塞果時乜都有可能嘅

考試落場緊張打九折差唔多

佢可能考慮埋m2 limit姐

我上年phy又係差一分有**
希望今年math cut off 唔使93%

一粒星應該

matrix

果題真係好撚癲
我自己考17DSE都無對邊題有特別印象
14呢題仲記得
EAA有冇stat呢題幾多人滿分

paper 1只錯最尾at most 20度個半題, 其餘題目numerical ans都岩曬, 但我預成分卷有寫漏step/poor presentation再跌多4分啦
paper 2問心唔算好難, 但好多題都要畫圖, 最尾有2題唔夠時間做

paper 1：98/105
paper 2: 41/45

我按照會考都無C巴打2018個weighting計到92.42%, 好撚抆水

屌自問之前2012-2017/2019 mc卷都做到平均錯1-2條, 兼有15分鐘以上時間剩
至於2018 mc就錯4條, 唔夠時間做

上面有人話今年分mc卷好撚淺, 做剩半個鐘又岩曬, 心諗有無咁撚勁啊 想知你地用咩skill

有5*算好勁啦

長知識了

咪話咗p2 35死硬囉
真係當我鳩噏？
唔信放榜嗰日返嚟bin我c

其實我17 dse 5**, 上左岸,
今年無聊落場玩下

我發現你cut off永遠高過EAA嫁喎

唔好自責

淺就唔評論啦
不過最少有一個人真係半個鐘啱晒
MC無乜特別skill，見乜計乜
根據經驗嚟濃縮步驟
有方法真係會快啲嘅，不過而家講嚟都無用

今年paper 1應該少啲嘢要解釋，pp位好似少過之前

科學精神
從悲觀學會樂觀
而且paper 1個分應該會比自己預計既低

真心唔係想打擊你 但你真係唔好抱太大期望
非常非常忟水
你呢種心情我明白
我當年都係大分爭1分 即係一條MC都唔使 啱多半條就夠我攞五
努力溫其他科啦...成長就係要你接受一啲好殘酷嘅現實...

mc time錯 10分鐘做最尾7題

當住自己4 放榜有5咪喜出望外
從悲觀學會樂觀

呢題正呀，諗起Al m&s 嘅歲月

真
我覺得predict grade永遠都要用自己個分既lower limit
上年就係太樂觀 所以今年要retake

15 dse
正常已經出咗嚟做野差唔多一年
諗返當年自己paper 1表現得5，靠份mc拉到上啱啱5* cut off

有機會5嘅
no worries
溫書啦
就算失望，不能絕望

樓豬我想問level2 cut off大約係幾多？
我啱啱好4成會唔會1咗

智障無下限

又係你。。

我明真係會好唔甘心...
屌有乜理由最重要嘅考試先至會咁樣失手....
但基本上考試就係你唔能夠百分百有信心 都一定有失手嘅可能性... 尤其是本身aim 5真係好大機會跌落4

係頭40%既精英

去飲啖廁所水都做到大學生既

睇開啲啦 考試撻q好正常

Paper 2卷

巴打讀咩科？

我上年8月開工
做左差唔多一年

而家溫緊GRE
又要掂番d 中學數

11年前會考數學拎A經過
今年空槍入去考，MC岩得23題，
咩standard score, in-centre全部唔知咩黎

呢個分數竟然衰a1
邊題呀？

咁你又唔好咁講 我當年滿分MC 都跌左粒星 所以mc真係唔係啲咩

考完唔好理喇 我19pp2 43/45 以為最少一粒 出黎得個5努力下課好過喇

搞咩

PP1 how

都係p1炒車
再極端都有
個fd p2 42/45都4左

咪講咗mc係俾啲預測自己5**嗰啲
滿分唔一定有星
但MC都可以做到錯12條 成個數感或者concept一定有問題
除非你話 真係非常特殊例子 mc嘅時候肚痛 定唔知點樣

唔好聽人講 如果p1有90 計番weighting 有83% 絕對有機有5

你咁打擊人係咩目的明明人地marginal 同你跟本冇人知個cut off

唔關懷下我

點解會差唔遠

MC一半都冇就收皮啦

43/45好叻叻

唔想打擊你
但正常數學能力差唔多 兩分卷個percentage唔應該上落咁大
你可能overestimate左自己p1個分

你咁樣屈我打擊人咩目的
Cutoff年年上網有得睇 自己做咗功課先好出嚟串人啦
36/45 已經係4
重要lq係自己計一定有careless 同埋冇記錯會有一兩分係減你個表達
唔知層主有冇計到
DSE數學計分我肯定熟撚過你

有啲炆水

弊在我上年係5 今年aim有星
點知
唉算 溫中文

唉屌明明PP1考得超好pp2炒到仆街

錯3條
佢問完我paper1點又唔覆我

You’re not alone

咁4同5對你都冇分別
星就真係好難

加油

我仲未落堂5點好快

paper 1幾多

有五六條唔識 數到淨係填過六七次B 撞晒落去淨係錯兩三題

大家唔好咁頹，我18DSE，當年做完份P1諗住攞硬星星。
點知一完咗P2就死老豆咁款，撞咗成10題
最後出到嚟竟然踩中Cutoff 5**
但就因為我頹咗成日搞到第二日Phy跌咗粒星
所以，最緊要真係向前看，可能最後結果會意想不到

96-98唔肯定19題最尾個細part值幾多分 同埋有冇第1分m 所以有啲浮動
a1錯左equal root個條仲要check兩次都睇唔到 on99
不過考試就係咁 都預左 冇咩辦法

最On9記係check卷
第一年考mc 43/45 出5
第二年考42/45 反而出5*
好好準備下一科啦

83%點會冇5 on9

有機會**
不過5*都好勁
起碼升到一分先

如果96既話 孖星應該凍過水

我亂覆緊😂一陣好快睇返😥

佢mc岩8成 level 5個cut off 都係5上下2-3% 如果佢paper 1真係做得好過paper2少少 / 真係好似佢咁講90再減少少都仲有機

其實5*都符合expectation
只係出黎睇返衰啲咁既野而冇孖星好唔抵...

P1 係煩但夠小心絕對輕鬆100+ (100/105 5**)

P2 似2018 (40/45 5**)

照計 cut off ~92%

考試落場會打折

你上年math5?

係 差一分5* cutoff
希望今年唔係差一分5** cutoff

撞十幾題mcAIM星 會唔會太過份

坐1望2啦，你個分照計又係同cutoff無限接近

要睇你平時有冇扶阿婆過馬路啦

Level 2-3

1呀柒頭

加個1 頹到仆街

btw，我上年Lv5，mc淨錯四條，今年諗住落場玩下,我長題目105分入邊淨係扣左9至10分左右，但係我mc今年錯14條cls，真係冇講大話

sorry 先 半個鐘係有D水分 ge
我一開波見難就飛左先,飛左大概三題咁
錯就錯左Q14 Q28 Q34 Q40

MC冇3字頭就算鳩數啦

圖形題個D基本一加線搵到半徑就唸到

長題目喺對學斯marking

唉上年都可以話core啲運氣用係m2到 （我m2啱啱好有5）
今年m2都棄埋 唔好再咁玩我啦

唔係100% 但大機有

你點做到？ 點積陰德？ 幫咗幾多個牙婆過馬路

睇睇吓7(b)應該陰到好多人

1. x-intercept係數字 唔係coordinates
final answer寫(5,0) (-8,0)就跌1分

2. quadratic equation個答案係5 or -8
但final answer要寫5 and -8
寫咗or又會跌1分 呢個超研教育都錯
(讀m2應該會比較alert少少)

個人覺得呢條係全卷出得最好嗰條

Paper2 得16左右 係咪1硬。

係 不過我就算攞3/4都夠入A1

90/105
34/45
應該跌咗粒星

我2018 lq同你差唔多 mc38/45 5**

今年MC好似有d難

寫咗or

1分啫 向前看

我直接無視左個y-intercept 寫左x=-3/2. (repeated)仲諗點解咁簡單
先讓大家3分

btw個人覺得呢條單純陰濕
真係題目上設計得最好應該係polynomial個條

真心覺得eaa開始開發A1 A2
舊年reject負數 今年整個and or
B已經無乜特別鳥

Q.5
男女撈亂咗
計到男有325個女有416個

嗰條個人覺得比較standard
識做就一定識做 唔識做就一定唔識做
唔知 要你哋話難定易先準

做過唔知amath定pure math嘅polynomial 覺得呢題執豆咁執

嗰條dse嚟講都算難 冇上年咁難 但應該難過其他年份

希望有5**
pp2炒到得40 pp1答案上就冇錯嘅

黚解呢？見好多人討論polynomial，但佢有咩咁特別 我覺得係好普通嘅數，仲要有得check啱唔啱 今年lq好似無乜突破咁

agger 只能夠話都係嗰句
poly嗰課最重要係division algorithm

啱啊 呢條有得check
lq真心唔難嘅 應該係其中一年最易
mc我覺得係歷年最難
正常我都~44

有無人知Q22 MC 係C定D

絕對係難過 因為滲咗division algorithm
集氣希望你有**

咁好明顯eaa係想啲人識得用個algorithm
而唔係好似以前咁機械化 見到x-1係factor就sub f(1)=0 and no more

飲啖屎水都可以做大學生既

我最無信心係圖形 做以前啲pp同mock都有星 係18年mc好似轉左形式咁 大題目又係圖形 咁aim唔aim得起碼失左手都有個5丫都唔係好過份姐

學神技就抵你死啦

主要係唔同位會分到唔同grade
以下係個人睇法：
(a) 應該主流3/4+既人都拎到3分（唔計錯正負號啦 呢個咩grade都可能有）
(b) 應該拎4+既人會寫得出remainder theorem/factor theorem既野: f(-3)=0 同f(0)=k （我估1m for either one）
但let quotient ax+b做落去目測比較少人做到 （雖然上年先玩過一次 但我估主流學校冇咩講呢個技巧 因為我見我個考場出黎既人主要都係討論唔識呢條）
最後變左真係aim 5+/熟書/明做緊咩既人先做到落去

C
7.18好似
搵DAC同ADC再sin
啲補習佬都係出C

我估今年cut-off會跌少少，同埋卷二比重應該會重返幾多下

絕對係啦 當dse都run咗咁多年
正常嘢晨早出曬
係時候要搞搞新意思

pure maths呀呢條其實算係弱化版
同埋上年已經考過類似概念一次 對dse有insight既補習佬/老師應該會估到dse黎緊會向呢個方向發展

Agger 估計藍書照舊寫poor
然後下年又係咁出

其實唔使諗到咁複雜
你直接let coefficients做abcd
佢有幾條式畀你 最尾都會solve到啲unknowns
不過重點係要notice到個constant term係24

我考14
補習嗰老師已經教

應該90-91啦i guess 總之唔會93咁癲
weighting就唔識估了 應該同18差唔多或者mc再重少少少少

跪求大家答吓我啱啱好4成分拎唔拎到2
考完真係極度焦慮

你應該去驗腦先

咁又唔係靠神技既我f6先開始補數我係想講以前pp年年都用到既技巧18年用唔到 咁當然我唔識做係抵死既後尾補習老師問我啲技巧有冇用都唔知點答

mc比例唔係35%？
可以加重㗎咩

compare like terms唔係唔得
但對algebra能力要求又相對高 又易中間㩒錯
應該唔係eaa心目中ideal既方法啦
上年個條直頭封左

exactly
4個unknown計到核爆

pp1 90/105
mc. 37/45

lv 5????

會隨個年mc/lq相對既難度做少少調整
如果好似今年咁mc深 mc佔個weighting就會稍微向上提升 應該38/39到啦

年年啲人都話啲神技零零舍舍係自己考個年用唔到啦

三個啫 除x remainder 24嗰度應該睇到constant term係24
我就咁let abc solve
易過solve三點求圓啲DEF啦

我上年係咁做 四條式四個unknown
最後個marker 0左我
明明我覺得應該要有1分m分

不過如果我有左 上年就會有5* 今年就唔會retake有得挑戰5**
都叫塞翁失馬既

有星添

但我Long quest 38、39分
mc啱20條，咁拎唔拎到2
真係好驚

講緊2019個條
今年個條我覺得易左就係因為佢放左呢條路比你

呢個係無辦法中嘅辦法嚟
咁有時現場真無諗唔到好啲嘅方法
都一定要咁做啦

因為上年嗰條如果冇記錯用呢個approach係做唔到
冇留意cubic 諗到個quotient係ax+b應該成世都做唔到

錯十條都可能5或者5*

下年想再玩嘅 記住ax+b呢招啦
應該會keep住咁樣問
話唔定整個polynomial with degree 4添

咁你都係覺得神技on9姐咁我係其中一個sor

我都唔敢答實你 3以下既資料太少（正常冇咩人拎3仔都會買分紙）
我估60%機會啦 今年個section a1扭到奇奇怪怪咁 對5+既人冇影響
但對4以下既人 應該要用多左時間諗/多左manipulation上既error
可以預期個performance會跌少少既
不過都係過左去既事啦 下一科加油！

你預5好啦
其實你自己睇自己個分一定睇高咗
唔知點解啲marker可以mark到你個分好撚低

睇題目唔小心咪屄 考評局陰人好叻

未到完全antiprogramme 但要㩒得有技巧左
例如incenter個條寫少少野照樣用到四心programme

講真我覺得成份卷最難其實係呢條
呢條係要諗下先識做
可能因為一開始given太多資訊
後面section b反而好straightforward
同埋我唔明點解要出Q18
純粹玩similar triangle係A1-2 lv
定係有啲tangent定唔知乜嘢係non foundation場所以一定要出section B

仲要個個高180cm
下體30cm長
月入三十幾萬
25歲前買咗私樓

兒登仔真係世界第一

依家擺到明就係要你識division algorithm
今年都仲叫有個逃生門
我覺得下年唔會再有

fg都50k啦
做多幾年嘢咪300k

應該21年都會繼續喺A1度陰
唔係難 只係陰

攞2要幾多

個proof滲左non foundation野
但條題目係a2中段既水平
擺明考評局依家要打破大家既mindset
想拎4都要識啲section b

我識用ax+b嫁
但係寫到0×(a+b)就憨鳩左諗唔到

以前啲補習佬好興話 你aim4 識曬a12就得 b空左佢/淨係試part a
今年就見到唔係

因為係a(0)+b

起碼都塞啲coordinates入去啦
玩吓equations乜柒都好
當然希望冇留意開section b嘅學生
會識得變通喺呢條執吓幾分

可能之後section a會越嚟越深 section b反而淺返
感覺eaa想全世界都要試曬三個sections

樓主2018 mc做左幾耐

btw 有冇人circumcentre嗰條係用slope計
我見主流多數都係用equal distance

利申 兩個方法答案係一樣嘅

pure 完全另一個世界觀喎 x 係 sub 0 唔係書有教咩，會考都有㗎

35分鐘左右

a math咋嘛
其實呢幾年偏難嘅section b題目都係a math變奏 尤其geometry

點計 我都係計slope 唔知啱唔啱

paper 1 90/105
paper 2 28/45
有無__5

family of circle嘅簡化版

ax+b 呢樣野應該冇係會考出現過
加埋今次已經係第二次
所以我形容係弱化版

同埋對老屎忽就好易 對一個未考過既中六黎講
cubic polynomial=quadratic乘linear 其實都唔係一個好明顯 人人都睇到既提示

先搵DE slope 同 mid point of DE同(0,3)嘅slope
相乘當=-1 solve k
最後discriminant會計到同distance嘅方法一樣 好似-140?
總之no

3字頭都攞唔到有乜撚野資格學人講仲有冇5
上面講36/45都未必穩5啦

same, discriminant 係-14x ?

aim high嗰班應該要睇到啦，aim 4嗰啲就算啦

印象中教科書都冇乜點講
希望老師強調番

畀你參考下
我19dse 數學好差 考試未合格過
paper1差到貼地30分都應該冇 你當30/105
我去到part A Q6已經唔識
paper2因為太易連我都識識地 對答案 24/45
最後都有2 我本來預自己得1
唔好諗咁多喇
畀心機溫下一科啦

-140 啱啱計咗一次

偷一偷 警察是垃圾 巴打幅圖黎講
我意思係a part第4行個位

其實我覺得eaa本身係expect呢個方法
呢個方法好似更加fit到circumcentre嘅definition

原來依家dse錯10題mc都仲可以有*嫁咩...

所以我上面形容呢條題目分左三浸水平既人
4 or below, 4/5 同5+
亦都係我話佢作為dse題目出得好既原因出題者係有設計過要分到考生既高低

冇話唔得嘅 pp1差少少滿分咪得
同埋好明顯頭幾屆dse淺過而家好多啦

有mc卷未啊

我grad咗太耐，對呢啲嘢無概念 剩係知個syb變到好簡單

有時真係會咁啱塞住咗
讀書嗰陣試過solve 7^x = 0諗咗好耐

好正常 落場考一定會打折扣

我試過 log 2a^0 諗咗好耐唔明點解有答案

抄我講嘢

咁就rip
唯有祝福你其他part做好啲追得返
希望你考到自己想要既分數

Sorrymc炒曬
我撞嗰啲都當錯，希望撞到幾分
諗住lq可以拉下

比你參考吓，以2018DSE嘅難度嚟計，38/45都攞到5**
咁36/45點會咁快跌到去4

其實未必係失手 係真係份卷難咗
全世界都低分咗
關鍵係低分咗幾多啫
同埋如果你本身唔係好夠時間嘅 今年更加蝦人做啦

哦～ 我冇咩留意依家咩難度 咁岩見到熱門入黎睇睇
因為當年好似低過40題就冇咩可能有*

btw想問下補習巴打們
我discriminant計錯 係只係失左1ft 定係連consider discriminant既分都會冇埋？

有1M consider discriminant

如果淨係計左slope& mid pt有幾分？？

始終有好多人都係靠盲操卷既
呢個亦都係前幾屆dse為人詬病 同時亦係點解有人會講 中學dse讀到曉飛入到大學都唔等於會好叻既原因
起碼見到依家啲題目要學生識轉彎 我覺得設題方向上係正確
至於syl簡單呢個 我諗中短期都唔會改變到架啦
同埋對於一份compulsory考既卷 係咪要全部人 包括文科都讀到好似p math咁深 我係有保留

不過我支持compulsory拆開做兩個syl比學生揀 好似英文b1b2咁 aim high/想入理工科就揀返b2

即係條友LQ高分,LQ個分補足到MC錯既分咪得

好多人咁計MC只係假設兩份卷差唔多分既標準

我點知呀
嗰條四分 你預D/E coordinates 1M
either slope 1M
discriminant 1M
最尾yes no 1A ft啦
我諗都有1-2分嘅

利申M定A係9up

btw 大家覺得19最尾個7分入面 inclination of PR個細part值幾分
4分？

我都估係4分

你唔show埋lq

有冇人可以講下幾分為之啱啱好攞2

咪寫住96

咁多位同學仔，其實考完最忌係對答案，
愈對就愈心慌慌，
不如乜都唔好諗努力準備下一科啦

同意

但上面個Claim係"36/45已經係4"

加上如果真係P1 90/105 P2 36/45 ，我唔計佢自己有冇計錯分，點會係"4硬"呢？

169/190 刀5猩猩...

啱啱cut off嚟

有人已經貼左條link出嚟
麻煩爬文追post

paper 1 40/105
paper 2 24/45
有無2

yes

請善用sort by熱門

thanks

想問下determinant嗰到應該係-140 但係我無全式除2 計咗-560出嚟會唔會扣分

有考慮determinant就有1M

正路係扣full proof個1分
如果遇着好人既marker有機會當睇唔到既

你又跟佢一齊determinant

Discriminant重點只在正負或零，數值唔太緊要
你考慮以下兩條式就得
x^2+2x+2=0 -> Delta=-4
10x^2+20x+20=0 -> Delta=-400
但佢哋其實可以睇成係同一條式嚟

DET|A| =0

sor 自膠 原來你唔係計錯數
咁應該都拎得曬

I mean 本來約簡完之後係3k^2+2k+12=0
我直接用咗 6k^2+4k+24=0去計 discriminant
就會變咗 4^2-4*6*24=-560 但係唔係本質上係同一條式咩 求問

多謝會考巴 頭先諗緊M2考唔考好 諗到上腦 唔好意思

屌 m2上腦
寫嗰陣只會寫三角形delta

好𠹌串

係呀 我上面睇錯左 以為你計錯
係同一條式黎 所以應該無事

Cu econ

個條友on9架 人地mc 8成水9人得4都痴撚線 我唔敢講一定有5 但機會絕對唔細 佢講野錯得黎唔負責任 唔知會影響考生心情

gchi隻抽

今年同上年比較

難咗定易咗

利申：19考生

搵唔到wo 剩係見到答案果條link
係果個？

睇你本身能力
5 or above黎講: paper 1易啲 paper 2難好多
如果數底唔好 2/3/4: 無咩分別(因為A1出得幾奇型怪狀) paper2 直頭畫圈圈大賽
個人推測係5/5*/5**無大變動 但2/3/4個cutoff既gap會大左

利申考曬19 20

mc難 lq易

畫圈圈大賽

Paper 1: 43
Paper 2: 20

老鬼十年返考，請問有無2，thanks

真心以為過左咁耐 a1會出下true bearing/polar coordinate呢啲冷門野
點知eaa寧願改題型玩花款都唔想比你班仆街補習天王tip中
睇黎佢地都會變成流浮山刀手既一員

好極端
Lp 歷屆最易
Mc 歷屆最難

有冇唔係今屆DSE考生今年有考
點解我覺得依家DSE同前幾年既問法好唔同
無論係LQ定MC都係
今日份MC我見到好多新題型好似唔係做過前幾年PP就會識做咁

利申：09年數學會考A，14年考過一次core + M1 (5* + 5)
今年接近冇準備就入去考

2019有考 叫唔叫'唔係今屆DSE考生'?
個人覺得好事 咁先係考數學 而唔係操卷
不過唔知eaa交到幾多年咁既貨仔就係

希望
Paper 1: 92
Paper 2: 37
有奇蹟5*

多啲祈禱

總之唔係第一次考公開試啦
唔計我真係冇溫/唔記得點做果d
有d明明前幾年問得好淺既野今年都問得深左
standard score, complex no.....
我仲諗住背死standard score條公式一定答到，點知最後都係諗唔到
complex no MC我聽herman yeung講年年都有得代數，但今年依題唔計個k出黎邊忽似代到

你老豆比狗屌

聽藍屍講就抵撚死

今年真係專登出到你代唔到
欣賞

standard score其實都唔難呀 係轉左少少彎
條complex number就真係算係今年題目當中intermediate到難既題目 但熟書+正常algebra能力2分鐘內都一定做完

到於herman yeung呢 唔講佢係咪藍屍 佢咁樣話dse’一定’乜乜乜
咁既教學方法遲早都比時代淘汰
擺到明呢幾年既出卷路線就係唔再係倒模咁出份卷做完就算

97/105 41/45 祈禱**

咁你夠唔夠膽講佢四定係五嘅機會大啲？
我就夠膽講佢一定係四嘅機會大啲
你講啊 我就睇吓你夠唔夠薑講
我亦歡迎各位考生放榜返嚟bin我c

巴打pp1錯邊度？

講多少少 我覺得係往後既公開試入面
最決定性既因素會係心理質素
做呢份野 如果唔怯場已經跑贏8成人

其實2018同今年份MC你覺得邊份深d
上面有人話今年易過2018, 但我真心覺得今年份MC深過2018好多
2018份MC起碼都多一d傳統題型
依份MC我見到比例果題出km^2已經疾左疾

佢啲學生好勁

好幾年都係92.x%做cut off
最慘係92%拎5*果班人

屌 扇形增加個條又係⋯
死操pp但個腦唔識轉彎

基本上已經炒得

其實考評局根咩野準則去決定呢個 weighting

86/105
32/45
係咪真係派卷果日先知4定5

係

ic but proba嗰題唔係就咁1-a咋咩

跟樓主 pin左個 weghting計下
應有**？

唔知 但係難嗰份卷會重啲

50 50 喎 你睇番咁多年level 5 cut off 都係78-82到 佢mc8成 真係岩岩好cut off到 如果佢Mc 同lq係用低分啲個個做reference 絕對係踩界 如果佢lq冇overestimate好多 咁5既機會絕對大好多

2010CE mc 52/54 都係得C
份卷一易就仆街

有冇卷睇下

嗰條幾神奇 好多人一睇覺得係1-a
但係再諗就覺得唔係

上面有

今年mc難 咁可之真係會好似post 18個weighting咁

不過果年個 5** 個cut off score真係有咁低咩

paper1:19
paper2:15
有無可能攞到2...

2018 169/190 5** cut off 其實係89%
所以嗰啲話今年90%+冇5** 我真係笑而不語

好殘忍咁答你：冇

一定無

得U

有啲難比較 嚴格黎講兩份難既地方唔一樣 睇你長處係咩
2018係比今年更加煩 而今年個份就比往年任何一份卷都更生面口
我個人屬於數底唔強 相當程度依賴用program做一啲麻煩既運算
但優勢係個腦都算係識轉 可以用到program/靠諗shortcut慳時間
所以對我黎講2018>>2020>>>>>>>>>2019>all

年年都有果兩種人
一種就係話果年份卷係歷年最淺
一種就係話冇95%都冇5**

Paper1:50
Paper2:18
有冇機

以為有伏嘛 成份卷睇咗兩次都冇為意唉

其實最尾果題果細part都深深地,玩緊計隻angle可以用2個方法去計

1都有掛

你係應屆定出嚟做野進修

寫起咗份paper 1 solution
檢查緊typo/careless先
基本啲數字都有印象，應該同答卷差唔多/一樣

應屆但不嬲數學底唔好

冇為意細嗰隻三角形嘅底唔係黐住塊地 咁就冇咗三四分

無1？

如果佢lq冇overestimate好多
你收撚皮先唔該
首先你話50 50就等於冇講過
其次如果你自己都唔肯定你都冇資格話我講錯啦
第三就係你同佢假設冇overestimate
我同你講 以佢MC嘅表現再加佢自己評估lq 一定係反映出concept同埋數感個種唔精準
自己估計一定會有落差 如果仲要係第一次考 我都幾肯定自己會高估左
根本一般人都係攞mc拉分 將心比心啦 你自己考到36/45你會覺得穩5？
你拗贏我冇所謂 我都冇興趣同時間同你坳
但你呢啲人沖出嚟扮好心 你喺度德高地屌鳩我 真心嘔心 網絡世界都要咁虛偽

其實嗰條冇乜意思
同上面個part一樣都係用同一個方法搵個點同地下嘅distance 再用返一開始計到嗰個RS sin計角
應該識做上面就識咗下面 咁當然一炒就攬炒啦

2頭

忟水

你應該驗吓腦

你要搵私補幫下你

網上都冇呢啲資料 太低分 唔會有人share出嚟

邊度有得dl份卷

今年LQ淺到閪反而MC難喎
點會靠MC拉分

因為唔會有人攞1攞2去買卷
自己覺得衰自己唔會買
太低學校覺得冇參考價值都唔會買

應該話拎1/u果d唔會晒錢買卷睇，然後報cut-off

我諗住考得幾差都買晒啲卷 擺上網俾人參考個cut off

其實Lv 2最少要幾多分

我諗我都會買曬 留為紀念都好
同埋屌你老味買一份四五百蚊 買多一份百零蚊

真係想知點樣有7分.17年有溫熟過基本上係秒

你預最低要35%

有d後悔13年拎1果時無買卷

年年都有人咁講㗎啦mc有得撞穩陣好多
Lq你又唔知道有啲位佢會點扣 90/105有幾多水份
你話你lq全部識晒 就真係穩5望*
而家個情況根本係好危險 你夠膽否認呢樣野？

Paper 1 paper 2各35%？
我係YouTube 見到有人教數都係話各35%
但係條片2017年

係呀，計overall

//
4硬
P2 35真係救你唔到
//
明唔明白個重點係你講到好肯定咁

咁3+4正常嘅
on average 2M 1A 加埋ii yes no 1A ft

報定found deep

想知咩係found deep

Thx 巴打
上網搵極都唔到，點解你可以咁清楚lv2 cut off

樓主平時考完唔係好鍾意串人架咩
做咩今日唔見你串

基礎文憑 讀完等於22222
即係類似毅進 好似係

sor手快快 foundation diploma

寫起咗份Paper 1 Solution，轉頭做埋Paper 2

上面張圖係2018 DSE
原來果年88.9%都仲有5**
咁92%係邊年既cutoff咁高

18 19低姐
14-17都要92-93

屌原來14年都要92%
我記得我考果年唔識最尾條prob，但前面18題係一d唔識都冇
原來果年就咁樣冇左5**
等我仲諗住果題冇左10-11分可能仲有機

嗰條我覺得佢係特登包裝到咁仆街，唔想咁易俾人睇到係1 - (a) ans

純粹係我個人推測
如果有lv2嘅巴打，記得買返份卷

神奇題目

我都有猶䂊，諗緊係每隻色有兩片定係有兩隻色
後尾諗返如果係每色兩片，個英文應該唔係咁寫

想問lq 16題計n寫錯咗10^18做10^8 但計法應該啱 會比人扣幾多分

found dip好過毅進既
好似都要6分先入到

14biii如果搵AGB
然後180-AGB搵GAH
會唔會快啲?

勁希望今年條cutoff低啲

巴打識latex
好似唔係個個數學人都識

其實我第一個諗法係用scalar product做最快應該係咁

我係見佢前面計咗equation，諗住會用得著，套落去順便check埋計唔計到A點
如果限用foundation topics嘅方法，應該係你嗰個先啱

我平時好多文件要出，LaTeX係必要技能嚟

發現唔記得做14bi gamma//L 又冇咗一分

屌你唔講以為佢mc 0分左 屌你人地明明都有8成 given that lq and Mc 都8成既話都好大機會中cut off. 唔係50 50係咩 唔通好似你咁講4硬？

好危險=冇機會=要同人講到4硬嚇尻人？
咁既logic 考dse死緊啦

(純粹覺得)
識寫GS Sum條公式 1M
中間識得用log計個n 1M
答案 1A
所以應該扣1分

點學
down咗texmaker跟住notes打咗2堂就放棄咗
好似無手寫的速度

但我喺外國見過鬼仔上堂用佢打notes
一落堂就share畀大家

scalar product ok you win
寫得啱曬都要照畀分

明明係你自己同人講4硬
我係話有機會5 （8成唔會冇機會 我係攞佢mc36/45計8成再加上lq易mc難 lq絕對有機會高過8成）
屌你呢條友真係文盲同on9
你番去check下咁多年5個cut off都係8成上下兩三%
人地mc8成點會係冇機睇cutoff 只可以講佢marginal

乖乖地讀好書先再出黎柒啦

都係一路打一路試，遇到問題/想做嘅嘢就google
開頭啲document會好粗糙好多bad box
到後期上咗手就好順暢

不過真係要成日用先會有心機學

我同你一樣都應該係cutoff附近 大家一齊祈禱啦
btw個個係tau

嗰個係大階Gamma

如果真係照18年
而我paper 1 會比人扣step
都有5*

冇比人扣step

條友on撚柒鳩
唔洗理佢

你自己柒左你既事
人地係夠分5就係夠
你隔硬話人4
On9仔

利申返先我就一早上咗岸 DSE一take三大
唔係話覺得好威只不過係費事再俾你打稻草人唔知你條柒頭又讀緊咩呢？

仲有我一開始係因為見佢35/45 先至咁講高多一題就自然機會大左 但我都係覺得佢4嘅機會大啲
你條柒頭一開始就咬鳩住我
仲有睇得出你個人好冇自信 下下要人哋駁我你先至夠膽出嚟吠 仲要抄人哋啲point你DSE係咪都咁樣考返嚟㗎

都係果句啦 你自己都心知咩事 歡迎嗰位考生放榜bin c我好有信心佢攞4

死全家啦你偽善狗
咁咪放榜睇吓邊個啱囉
歡迎佢bin c
你到時記得上水喎 幫手大力啲bin禾

差唔多分
集氣

佢原本話35/45我真係可以話好肯定
而家多咗一題 機會係大左但係我都覺得偏向4機會大 明白未？柒頭

我不嬲都係到
好過你條撚樣自己拎唔到妒忌人唔比人拎😅

收爹啦
全部人屌緊你一個你自己知咩事

我37題定38題都有

係呀雖然我兩科語文都有*真係好妒忌啲人數學有*

想知你幾多分 小弟都一take 3大都想知你幾多分 你呢啲on9先會打擊人為樂 咁多人都屌柒你話人四硬就收皮先 我咁多科都未試過攞四唔知你數學攞4係咩感受

我淨係想同比你話攞四個同學講 加油考埋佢 一定唔係4硬 唔敢包單有5但絕對係睇cut off決定唔好回望同唔好比人打擊到

原來多人就一定啱咁你哋用念力幫各位巴打衝上5啦喎喎
唔知你哋每位DSE幾多分呢試吓用實力比較下？

你見我從來都唔答人有無乜grade
就係為咗避免呢啲爭拗

呢條著名五毛 一早block柒咗 然後成日屈人五毛

我幫你擋住

覆我啦柒頭屌你老母
38/45攞到5**
36又好，35又好點撚樣跌3個grade呀
你一味assume人overestimate咗自己個成績，然後就講到佢真係overestimate咗咁
好聲好氣比份卷你睇，等你知道MC低分唔代表overall grade一定低，點知你就唔撚覆，喺第二個comment撩鳩我屌鳩我
一take過三大？
我一take過MBBS

我都覺得唔應該問grade 因為從來都係cut off決定
但係明明有可能同 有機會影響考生既心情就覺得有需要指正

本身都想淨係上水睇下份卷考乜

咁你就更加要收皮啦我正正就係試過marginal類似佢嘅情況 甚至係MC 39 lq 88 最後都4左
放榜前我都以為自己5硬 但買返卷真係發現自己數感唔好 有啲嘢以為自己識 最後就係差大分嘅一分
然後身邊有啲朋友都係aim 5 MC lq同我差唔多最後都4 夠貼切啦掛？
其實我都真係將心比心過來人身份同佢講 成班就發撚晒癲企喺度德高地屌鳩我如果我真係要打擊佢我需唔需要話自己4俾人聽？

利申整過小辛cutoff點會唔夠你熟
成績就。。都叫攞過下**

睇完上面張圖
發現有啲撚樣心地真係好差
仲要講撚到自己專家咁
自己講嘅就一定
人地講就叫人收皮

食屎啦 屌你老母

唔使同佢嘈 佢就係想專登激嬲你 佢激到你嬲佢愈開心

柒頭皮出嚟啦

似啦似啦
所以DSE雞見到哩啲人直接唔好理
你地仲要考其他科

勁抽

做乜鳩原來問題嚟㗎
咁你咪睇吓條友有冇5**
最實際
唔使而家講咁撚多你依家講咁撚多都係因為知道放榜嗰日你會柒姐

做唔做私補

啱晒小朋友睇
連登一見到呢啲一定扯撚晒旗

其實我都只係黎同佢贈下興
利申單手bbq緊冇野做

用行動收佢皮

MK仔考完試就BBQ直落happy ending

條柒頭見到自己五條一個張沙紙唔敢貼

好多fd子
幾時搞個retake老屎忽bbq

不了，真人摺毒

支持你自貼

你地真係出黎既其實暑假流流長一定得
我可以做攪手。。

張相好型

想睇你自貼 如果唔係你贏嘅機會係零
快啲打低佢啦

收皮啦水印有邊個唔識加加

你拗得好肉酸

咁你記得加番張手寫id+no
我會respect你

好想請你食野

唉屌
其實係同老豆老母

佢真係攞唔出 渣㗎

用小畫家p走再寫自己落去😂

等ching你po cert+手寫id

唔好咄咄逼人啦
明知佢貼唔出你都要叫人貼嘅
俾返少少面好喎

唔係唔得既 但咁就希望佢平時有玩開photoshop條邊整好啲啦 比人睇到就好柒
佢肯自貼既話 起碼證明佢都係一個講過算數既人

其實我信
唔出奇
如果係假冒應該全部5**😂

有幾出奇
我喺lihkg見過6科5** including m1 2

社會垃圾去到網絡世界都係垃圾

應該上過新聞

9科5**嗰個喇沙仔都有連登Ac啦

最勁都係8科5**

P1 70-74/105
P2 30-32/45
係咪穩4

穩啦 歷屆都係差唔多
我今日都係同佢考差唔多分數

係
放心😉

7+m12+music

發現上得小卒嗰啲都好撚癲 科科唔係5*就5**

唔高都唔報啦

睇你點計 m1 m2 都係當半科 算唔算大倒退
完全不利於香港理科生發展

其實係一科
大部份大學既科都計M1/M2做elective

其實除咗medic唔當獨立一科
其他好多都當1x了

HKU BA都好似唔計

梁卓偉表示理撚得你死咩
收Non-ju就足夠了

冇詳細研究 意不在此
不過文科唔計都make sense嘅
理商科好似多數都計

巴打yr幾？

話時話而家m1份卷年年倒模搞到cut off好撚高

梁卓偉好似人品好差

咁多hku老屎忽既呢到

M2都係倒模點解年年cut off都咁低

唔係倒模呀
2019

但要留意M1 同M2所得的資源係遠遠少過1X，全部都要額外時間上堂。呢個係制度問題，而家間間大學都認同佢的重要性，就係唔會放資源落黎。自從新高中班數學課程主任鬥輸左，由5科數CUT到變一科半，香港理科就進入左衰退期啦。

P1第7條b, 寫左x=-8/5
唔係寫x軸，係唔係會扣分？

唔明polynomial有咩好討論
係我眼中係同上年19樣
條3d又係17年咁
18個條就低能既 憑咩做第18題?
好似仲易過條locus
gs個條唔洗用腦
circumcentre個條又好短好入門
成份paper1都係翻炒 易到喊 stat2題弱智都識做
angle個題又係
你有用心做dse past paper應該要識起碼8成既題目
戴返個頭盔 做緊補習唔係學生
但學生們都覺得p1係淺既

我個間學校係一個x既時間
grad左先知呢個配置原來係少數

鬼唔知pp1淺
討論下姐 咁係深過初期dse ce lv嘅題目喎

其實好似除左HKU，M1 / M2係其他大學都係當一科

paper2原來普遍學生係覺得難
有學生aim5既話撞廿題
都有唔少人覺得難過18年
我就覺得唔易亦都唔係好難
check卷個陣已經望到係冇一條係特別難
係overall好似會令學生卡卡地
不過我就覺得18年mc難d

可能你班學生都champ掛
今日有落到場 完左卷一主要都係聽到呻polynomial個題 仲多過最尾條3d
認同你講有用心做要識八成
但唔等於呢兩年唔係轉左玩法
而我落到去見到既現象就係 得一年做例版 做得完條polynomial既似乎依然係少數 (個人估係5+)

會扣

Ok

話說 巴打今年都有落場？

我覺得15先係歷屆最淺

overall難度三甲都係近三年，13應該跌出三甲

lm想知
btw其實唔知nursing
好似所有職業導向/專科都有呢個傾向 eg社工 archi個啲
似乎係hku個style黎

一於就放榜果段時間
希望會考巴都出黎陪我地

上年都係23分姐
今年武肺+反送中 唔多唔少應該會再多啲負面影響

冇啦，舊年考完都唔想再考
得閒玩下份卷就算

呢幾年真係入大學嘅黃金幾年 過埋呢幾年入大學難道直線攀升 retake到抵啲

呢年mc我覺得易諗少少 可能較多conceptual 野 但好多位應該要好識偷時間先夠時間做 果陣做18好多computation 好煩 個人認為題chord同area 比例都好似深深地

樓主覺得今年mc個weighting會唔會好似2018年咁高

有冇題目睇下?

但其實對nursing黎講有分別咩大家都係rn起步
講真唔太明nursing asso存在個意義係邊
對我黎講 如果我拎住16分 有明愛讀都唔會讀asso

爬文plz

冇都唔緊要
讀牙蘇yr1 GPA有3.5已經可以入到HKU nursing

yes, 係一大讀書絕對自由，可以走哂所有堂只出席計分考試。但可能我讀數，所以覺得冇咩野，反正圍埋班數L都係傾數講數睇書讀數，其他科咁走法真係維持唔到水平。

係 真係要㩒機㩒得快
同埋要好識排除冇可能既option去幫自己諗/撞

YR1 GPA 3.5已經入到HKU nursing
讀明愛仲要比你班連登仔笑

善用sort by熱門

巴打教緊中學？
math major補pgde定直接bed

要笑既話 入去讀一日space已經比人笑一日牙蘇一世牙蘇
係咪都有位入你既話 我會寧願早一年出黎開工 靜靜地贏囉你有你笑 我有我搵食

唔記得16定17年polynomial就已經開左個concept龜頭出黎 教數既唔加多幾錢肉緊係呢個位真係咪撚害人 上年你唔識係冇問題 今年唔識就代表你冇温熟 雖然唔鍾意係數學用温書呢個term
但今年真係勤力用心可以拎到唔錯題成績
最緊要個focus係啱
見到有人仲成題asgs長題目同學生慢慢砌
講緊係條友a2呢d位都唔穩 真係錯晒重點

港大護理一年級生 四成來自副學位 與DSE生競爭 3校6科皆取錄逾1/4

但今年p1 淺過 2018
cut off 應該高過 2018
但要考慮埋今年嘅考生水平
今年情況特別

估唔到

講起 其實好鍾意呢到讀書咁自由同埋普遍啲人玩得黎academic水平都高
如果一大有三寶讀就好了
利：讀左一個sem quit左

所以90-91差不多啦
斷估唔會上返92掛

2020一定要得呀巴打
retake入三寶？

係呀
plan a 三寶
plan b 兩大archi
plan c 兩大sw
升到升唔到 都應該係搵搵食科讀下（中間個個唔計）

上年有個retaker自修bio 5*入咗poly PT
好撚癲

pt ot計咁重weighting 仲難入過medic

冇修過bio可以自修既咩
本身上年放榜之後有諗過 因為我中學冇讀但三寶要
之後睇返eaa先知原來要考過其他公開試先修得

你證明到你有準備到ready for dse嘅水平就得

一係佢讀夜校/之前讀過

你搵到學校收你就得

燈塔日校

雖然依家都已成定局唔會讀返 但想知要點準備
retaker又冇得入u修啲anat physio course
唔通send份past paper同佢講自己識做bio卷？

唔洗
解決到SBA既問題就得

前者~

eaa係咁寫 如果你唔係經學校 自修報就要以前考過差唔多水平嘅試或者證明到你有能力應付dse
因為早排先有個post講

原來係咁
不過佢經遵班日校

巴打我上年mc都係錯4條都出Lv5

留名

金鐘麥當勞2.0

都唔錯啦
如果換返上年個難度應該有40左右？

睇完Kentai同Koopa ig好自卑
佢地個個門生MC都full mark

呢個我覺得ok穩喎，不過LQ再跌一分就好難講
今年應該91 or below，甚至有可能89

想請問下有無人識MC Q40 INCENTRE果題嘅正常做法
我雖然計到 但我係SUB MC答案再篤四心PROG計的

上年5**

我都想去BBQ

有冇paper 2 pdf download ?

咁你一開始係睇邊本latex書

話說你應該係讀applied math?
識唔少數學人都唔多識用software

搵到了

一開始都係睇網上啲嘢，見招拆招咁逐樣嘢試，無睇書

我讀pure maths，applied嗰邊差到不行
係教書先會用到LaTeX，讀書嗰陣除咗功課用途之外都好少用

有進步 好叻

你咩料，每一分每一秒都係到派膠

真心讚佢
好少可有人retake由4升到有機會攞**

咁勁 升咁多
咁你本身對數學應該都幾有天份

我隔咗三年今年再考paper 1時間都睇錯 以為剩九個字點知剩返三估字

係咪polynomial個條 本身2019考之前我覺得自己坐1望2
但見到個條呆左係到 之後個心態就爆炸左
個條8分0左 之後19條12分得2分定3分 mc高分都於事無補
就咁就得返條5

唔讚我？？？？

6分**

咁你仲用開咩software?
Matlab?
Wolfram Alpha?

幫你推下post

Mathematica
有時可以save低啲數，計3D題幾好用

全中😌

唔早講?

咁都冇5我一年唔打J

Q18到底係咩事
完全不符section B做緊嘅野
放喺A2都算直白喎，仲要用form 2程度similar +pyth都計到

我寧願佢整淺少少a12加深Q18算數，起碼出條root/linear programming都好過呢條啦

你最後都坐1望2喎
btw我係舊個幾個數學post post既題目
有唔少都係jointus

跟機

前題佢最後真係要有咁既分

到時叫佢貼返分紙
冇既話 層主代返我地兩個一年唔打j

本身做pp都係穩5望5* 今日又做得幾smooth下

其實唔make sense，佢咁樣無辦法分流，只會令中間斷層
3 or below啲人而家連做factorization都有問題，更加唔會識後面啲野
5以上就無影響又無咩挑戰性，最後5 5* 5**啲分繼續迫埋一舊
寧願佢個分野清晰啲好過

咁即係要兩年唔打J了

你今年預幾多分

今年份卷好似對aim *既冇乜影響咁
反而坐4望5個啲就嗌晒救命

全科定數學？

如果真係95~100真係有機

係 今日份卷反而aim*個啲話好易但2-5個堆就嗌晒救命

真係咁**添

我對完paper 1 ans 岩哂

x-axis bisects 4x+3y=24 and 4x-3y=24
so incentre lies on x-axis, I = (31,0)

(out-syl method)
|4(31)-3(0)-24| / sqrt(3^2+4^2) = a-31
solving, a = 51

(in-syl method)
let A be a point on 4x-3y=24
such that IA is perpendicular to 4x-3y=24
solving, A = (15, 12)
by using distance formula, IA = 20
so, a = 31 + 20 = 51

我對完paper 1 ans 岩哂，但唔知會唔會有野比佢扣到分例如steps, 阿，presentation reasons 果D

係唔符合Q18難度嘅期望，但tangent始終係non-foundation topics，只可以喺SECTION B出

仲有step分
同埋EAA比分準則好撚古惑
有時比佢扣咗1 2分都唔知咩事

103/105
39/45

希望有5**

MC 錯左 factorization 同identities 仲有stat 以為第二舊先係median (正常不嬲第二個位係Median ) 其他唔講

一定有*啦咁
38唔係好差

可以比埋2017同2019你哋參考下，雖然得5*，但係80尾,36又真係應該唔會跌到4咁離譜嘅，除非嚴重錯估自己paper 1嘅分啫
不過考完都唔使諗咁多，考好埋其他科仲好

我用inclinstion 秒左

我考完MC真係想打撚死自己，我MC 第一題都錯左....

如果要我估佢背後咁出既動機
我感覺係eaa包拗頸要斷絕坊間所講 攞4唔洗做section b既睇法
想嘗試係a2用polynomial題分高下
不過因為2019已經現身過一次 aim high個啲已經有心理準備做到識曬 失去左分流5/*/**既作用（但5/5以下應該仲分到）
同埋eaa應該高估左2/3/4學生對於處理section a題目考核概念既能力
事實證明好多都只係盲目操數 今年扭一扭就嗌救命

所以作為一份分*/**既paper1佢係失敗 但同時應該會對唔同水平dse學生既能力有更深入了解

Observe that the figure is symmetric about the x-axis. Incentre is at (31,0)
Let the angle of inclination of the line 4x-3y=24 be t.
t = arctan(4/3)
Radius of the inscribed circle = (31-5) * sin t = 20
So, a=31+20 = 51

我係check卷嗰陣先諗到咁做
慢咗

點解唔代數禁禁機
通常第一條明知識都費事諗直接禁機

Joint us用來練心理狀態真係好有用，又學到野 起碼會做到考評局出咩都唔會嚇窒自己先 不過真係唔係個個啱做，之前推介俾個師弟試下，後尾先知原來佢只係aim4，結果瘋狂負評本野 仲有未溫晒書真係唔好亂做呢本，唔係只會浪費晒啲題目
另外有Set叫Able Student嘅練習都唔錯，都係啱aim星嘅做下

唉...

間尺量角器輕鬆秒殺費撚事諗

你覆返一樓個ching啦
比人於山埃佢可能仲頹緊
有圖佢應該會開心啲

好似distance between pt n line仲快?
btw inclination

有啲人始終畫唔到個正常嘅圖 (包括我)

你嗰招我喺first attempt用咗
Check卷用inclination
篤機嚟講inclination應該快啲

LQ邊有咁誇張
放歷屆難度都有前五嘅

咁佢分foundation 同non foundation做乜鳩
BTW今年5/5*/5**個cut off一定好接近

其實佢地出卷都好有難度嫁，而家開考試會大家都傾計好唔好同英文一樣拆兩份卷，因為要一題分高下，無論分3/4或者用黎分**其實都好唔公道，今年佢放左堆星星走，換來就係堆依照時間管理同背題型上3/4的人GG，無辦法。

所以我不嬲都贊成佢分卷嫁，到時呢個POST就豐富好多，唔洗年年都係J最後果一兩題。

前三啦

絕對有！

脷辛素殼一

我今朝見到唔係3個11 1個12
之後又搵唔到多左既係咩事都唔敢亂改
一直見唔到個cone字

曾係咁難咩

LQ對5+個啲咪淺 aim 2-4個啲應該覺得同舊年一樣咁難

aim 4 做哂堆PP題型，一循環二循環三循環都可以，真係要玩MOCK玩樂思果本，好多都係改編past paper。黎緊樂思仲要出一本一例反五，將pp無限loop，aim四好夠用

點會冇😅

卷一同歷屆所有卷比應該中間啦
始終a1都算係有新意

就算係b part 頭三題都係返炒

喺1x條入面對捉錯處易過喺45條入面盲捉呀
呢招多數都有用

都唔係啦，我覺得14-17都淺過呢份先
中間幾年完全翻炒，除左boss question無新意架喎（15連boss question無新意）

對5+個啲真係歷屆最淺 section B冇乜邊條有難度 A2好似最難條polynomial又舊年出過類似
反而坐4望5個啲好多卡死咗係A2同埋B有啲topic唔熟又失咁啲分
Aim 2-3個啲就

14-17 Section B難過今年
Section A就今年難啲

agger ，paper 1 做撚剩30分鐘... MC 收左皮..個人覺得MC 一定有前三

我覺得13 14 17 19對5以上都係有挑戰嘅
中間四年應該得14/3D + 19有挑戰
九年入邊我會排20喺around ~5-6名
overall就top 3

希望佢地真係聽到坊間呢啲訴求
拆開卷1a 1b既話 a應該要易過而家 for文科學生 b應該難過而家 再加適量calculus入去 for aim理工科既中學生
而家既m2應該要加返多少amaths/pmaths既元素入去
不過2026細改一次 再大改坐底都2030後？到時我都變中坑
而且唔加課時比數學既話 以上講既野只會淪為打j

分一粒星比小妹 ok?
小妹想幫你含

你成日流流長去左邊

15都叫煩 12 13 14 18唔係final question都煩過15嗰條喎
同埋15又isosceles又掂地好多人背完書都識做
今年算同17嗰條同級啦

咁多活動 又shopping 又BBQ

15個條唔係考變化同計體積咩
雖然12個條真係難過15既

係變化最難
體積個高算易搵
唔熟def隔硬當midpt=perpendicular都搵到嗰款

18條3D應該係DSE以來非boss question而又最煩嘅一條

哈....仲寫埋D乜鳩，主:

out-c formula唔計啦，我指in-c情況下
EAA自己個marking都寫到水蛇春咁長然後step 先得1分 angle 1分 答案1分 on99

主😂😂😂😂😂😂😂
咁客係咩

和!

但佢Ans係啱

因為佢背左條out c formula

勁好笑改卷條友應該笑左

某K名師係咁教點記條formula ，咩主唔知咩

咁情況係咪照比分？

係...

好似冇寫using part a 計到ans 就要比分

唔該晒咁多位

why not both

應該R 撚哂頭
不過HKEAA 要放佢上sample 夠竟有咩居心!

幾多level既sample

誇張講句呢條濃縮做MC都仲得，出七分實在太浪費
同埋覺得今年個section b幾fail下，得17同19後面見得下人

我take三科咋
數學 對完會考b既答案
分數應該坐落係** cutoff既附近
physics 期望升到一粒星 上年5
至於m2...單純係見唔洗錢報黎玩下

公開處刑koopa神技
好地地一條式 係要叫咩副減主over主
on99

應該叫做客減主over主
等學生開心學習

吊喇媽mc錯咗q27，差啲full

你淨係衰左Q13其他都無事？MC幾多
舊年本身係報開M1定2

冇衰q13 衰左q7 equal root個題 跌左part b兩分
a2 如無意外應該35
section b 係discriminant計錯同19(c)(ii)用錯方法 應該0
初步跟佢份marking係98分 不過預左會低多一兩分先
mc錯3題

上年報m2 拎5 所以應該冇升grade空間

M2 70分就有星

我上年啱啱好58咋
section b淨係做得曬intergration個條
不過買卷睇返最致命應該係section a得三十中
明明上年section a操熟卷應該有能力拎曬

上年Binomial MI呢啲送分題變咗Killer

太多post追唔切撈亂人名掛sor9
咁聽落我覺得幾穩，唔使太擔心，overall 92以上應該算safe

M2唔知佢難度會點變，我估會淺返少少掛

考完試打咗2個幾鐘G
之前訓咗3粒鐘
有冇m2 post

你考成點呀

禾數學超渣
當年卷一甲部做咗八成乙部冇點做
打開份MC
發現大部分都唔識做
得十條上下有信心
其他全部鳩撞（代答案果D）
禁不出三十分鐘做用
所以有時間將答案圈起問題簿到
走個時已經哭撚咗打定輸數
番屋企後好奇對一對迪許個答案
結果是30/45
最後欏咗3
禾都巧佩服禾自己

屌 公平咩

係咪近呢1/2年咋

上年

Paper 1 ; remainder theorem
A2 個條 70度角識做 用咗煩方法但計錯
Last question bii biii無咩信心 其他都ok識做
Paper 2 : 有careless mistakes , 22碎 老了無體力
做得好攰 唔太夠時間做

屌 求*

binomial個題得個樣嚇人
mi就真心kam

因為唔知啲人paper1普遍水平點
下晝啲人上黎問分 個個都話自己90+ 我真心打左個突

M0同M2都似想將啲送分題加深

你本身唔係aim兩粒咩
我估paper 2 38 or above應該都可以試下5*

年年好多人都話自己90+
結果好多最後都係得4 5

通常佢地係扣自己唔識然後assume其他啱姐
overall有92應該不大問題，唔信paper 2咁樣都可以92-93 5**

我覺得m0做呢樣野唔好 始終份卷個個都要考
反而m2 讀得都有一定數底 係整體個難度提升下去谷班學生我覺得冇咩問題

上年少啲

睇嚟5/5*/5**都係靠paper 2分高下

但識好多人讀M2都係得3 4

閱

年年都70分有*？
係咪19年特別難

可能係我休息時間個陣掛住上連登 攰咗
做慢咗

希望唔係我

希望啦 有巴打既保佑
不過到夜晚我開始唔記得啲numerical ans
希望對得啱...

屌 差1/2分 5* 我斬死考評局老母
我個分係36～38

有冇paper1

如果MI我減漏左一個k=50今年已經要重新黎過
好感恩果日有咁好既狀態。。。

上DSE00睇

有得睇埋其他年

牙蔚 38/100

所以我知佢叫Alfred

佢ig有

得八成有排都未有星啦

咁果啲人on9 啦
有答案check 都唔check 就assume 自己岩

咁又唔好怪佢地 一來佢地未必記得自己答過乜 二來就算佢地記得亦都只會望ANS 好多時佢地以為個Ans啱就一定攞足分

其實都係。
我都驚我自己唔記得，考完mc 搭車返屋企已經即刻對，好彩都仲記得

MC我就一定mark埋落份題目度
出嚟慢慢對

出到黎 無人睇出身 係睇你職位 人工

所以呢啲真係時也命也
如果我上年19題拎多1分 我今年直頭唔會考數學

收嗲啦屌你老母 無星就斬撚死你

M2 38/100 無補習定補錯習

斬撚死你自己先啦
你冇星關人撚事咩

由17年打後開始覺得而加佢地學既野慢慢加深好慘
當年16 MC是但sub下數就做完

但啲學生都做到improvise adapt overcome
如果16年份卷放係依家考 個cutoff應該會爆升

5**
Paper 1 104/105
Paper 2 45/45

但係啱啱無聊做完今年份mc發覺又好似冇講到咁難
sub數嗰啲位真係要睇下考生變唔變通到咁sub
或者係要諗多少少
講真就題型係變咗啲嘅
不過aim 5*/5**嗰班應該會覺得今年兩份都頗為容易
但係aim 4-5嗰班就會好易死晒

如果17題尾搵D同E in terms of k
然後 D同(0,3)嘅距離 = E同(0,3)嘅距離
搵左到三次嘅方程 然後用program㩒到所有roots係negative 就話所以冇k可以符合到
咁會唔會因為我㩒機㩒出黎所以冇分或者當我解唔到

自己考個年=最難個年

我就係要斬撚死你

祝你攞4

咁喺考場考同屋企做表現又真係會差好遠嘅
只係有啲師弟今日考完話paper 1應該有90尾但係paper 2得36/37先以為好難好難
但係做落又真係唔係話難好多
仲要有program啲cal機會晒比人
自己啱啱攞住部連2 eq 2 unknown, circle都冇嘅cal嚟做

唔係好明點樣寫到三次方程出黎
照計就應該得 k^4(約左) k^2 k 同 constant 呢幾款term
你點變到個k^3出黎

借晒比人

唔撚係呀個陣用呢條式計到有3次方

你啲師弟

樓豬既solution
點睇都變唔到k^3出黎rip
不過過左去啦 準備下一科啦

屌 complete square 錯掛

想問retake maths難唔難拎5 如果得3底
覺得今次要retake了

一見到四心已經唔識做
完全唔知佢想點
又唔識分形垂內外

510個得9個

已閱

好撚後悔
上年發住燒去 結果Pre 5變4
今年唔Gur所以決定retake
點知太懶 最後四五日先認真溫書
依家都唔知4定5

終於完成paper 2 solution

想睇 gchi

今日真係辛苦晒會考巴 考完到凌晨兩點都冇得抖

手腳慢啫
中間做下玩下咁

屌我今日啪撚左三罐375red bull
結果到依家仲未訓到
有預感聽日應該會訓到夜晚

Paper 1 suggested solution

Paper 2 suggested solution

會考巴呢個名真係我考嗰年就開始聽

Q27算簡單

其實依度43個係咪你地班友？點解要拉高哂條curve同我地班應屆考生過唔去

開定新post
And
幾時有m2心得

1/43 here

數撚真係特别多其他科嘅搞屎棍都係得4、5件左右

3罐😱我最盡一日都只係一罐
唔可以狂飲

慣左6點幾起身而家醒左-.-

未返屋企
返到去再打

每次玩又要比錢又有壓力
錯左&冇左粒星又dump心

做咩成晚都唔訓

有訓 一點幾訓 5點幾醒
我考完數訓咗3個幾鐘晏覺

又想訓返

掂！

卷一34/105 卷二13/45，夠唔夠攞二

唔夠 攞2起碼35%
你應屆定出嚟做野進修先考

應届

你高中3年做緊啲乜

m1 最後可以做咩好 點樣可以確保攞到**

我以前中學數學呀sir今年去左考
LQ個半鐘做完就走
之後MC就用左一個鐘
返去對返答案應該5**

大人考細路仔試，攞唔到就笑佢啦

佢係陪兩個仔去考

仆街了
polynomial 果題我唔係咁做。。。
我part A 冇let.. 直接代f(1)=0 計到 k
之後part b 先let f(x)=(x+3)(x-1)(ax+b)
之前再solve a 同b
會唔會扣分

Ans啱咪有分

唔知會唔會扣我steps 分，我應屆考生黎，好驚，sorry

Ans啱 中間啲step冇計錯咪有分
人地用out c formula咪又係full

有咩問題😂

已成定局
係你就係你
唔得既如果想要就再考過😂
考完，要玩得開心

未必
我上年都係33/45
不過最後係3
所以我只可以講
3就一定冇問題
但係4就睇你P1攞到幾多分

啱呀 叫咗佢地班人唔好對ANS就係都要對
仲要上嚟問分
好心講個事實比佢地聽等佢地好預算啲就話人地mean佢打擊佢
依家氹吓佢地咁又點 到時放榜低分咪又上嚟屌鳩人當初fake佢

今年應該玩完
有冇好嘅補習介紹
想最好係小組甚至乎一對一

好需要有個教練去幫自己

安西教練！！
我好想有5**....

Aim得5**都有能力自己溫啦
唔明咪上嚟問人

你要講你出得起咩價錢
啱就有人會搵你架啦

樓主出嗰份suggested solution又唔係marking scheme
可能你用個方法先係first method
樓主嗰個先係alternative呢

每年考完DSE劇本：
成班炒咗話要retake
到放榜一係啲人根本冇炒到 一係啲人就情願加入八大水泡/魚仁生或者牙蘇大軍 得返少數人先話要retake
retake個堆就係到話要升兩三個grade 結果到最後升得一分甚至冇升過

Part a直接代1計k，我自己改卷就會扣學生分
課程係講代x=1落dividend可以計除以x-1嘅remainder

佢個做法係講f(x) 除以x-1同Kx+8除以x-1嘅餘數一樣
當然大家都知結果係啱
呢樣其實要做少少證明/步驟先得
所以俾著我會扣佢1分presentation

我諗佢俾分都會鬆手啦咁緊真係好多人會0

你啱
我淨係睇到part b 先let f(x)=(x+3)(x-1)(ax+b)呢部分

我諗個分別係part a其實就咁寫Q(x)唔使寫ax+b因為起solving上都無關痛癢
part b 就要寫ax+b 因爲要搵條polynomial出黎

我一開始都係咁諗
但知道考評局實要我計roots，所以直接set埋個Ax+B落去廢事再let多樣
佢part b個做法喺運算上其實係簡單過我嗰個，代價係part a要let多個quotient

感覺上part b 先let f(x)=(x+3)(x-1)(ax+b)呢個方法好似好少少
因為solve完a同b之後就已經係做埋factorization

都唔算係咩代價
(a)寫
Let f(x)=(x^2-1)(Ax+B)+kx+8
同
Let f(x)=(x^2-1)q(x)+kx+8
兩者分別不大

父子畢生回憶

所以我(a)寫f(x)=(x^2-)q(x)+kx+8
part (b)再寫let q(x)=ax+b
邏輯上係ok?

應該得嘅
但係就變咗用返會考巴個方法
咁點解唔(a)就寫f(x)=(x^2-1)(Ax+B)+kx+8

因為以為條題目f(x)個quotient唔重要
睇到(b)見到要搵roots先知佢有心考多次q(x)=ax+b

只可以講
建議睇晒成條題目先落筆

算了
唔諗了
考完去拜下神求下有粒星好過

我係唔慣6點幾起身尋日起身沖完涼仲係mak唔大隻眼
我將佢倒曬落個1.2lit既樽到 去個陣都要一路飲
本身考paper1好地地 但出黎完左之後攰到仆街 覺得咁考paper2會收皮 就飲埋剩低個啲佢...
結果我尋晚三點先訓到

Star God

認同。
(a) part 果度要體現到對division algorithm 的認識先可以再落，呢D部分係MS通常都唔慳得。 設係Q(x) 係可以，不過我習慣上又會寫where Q(x) is a linear polynomial, 所以我計都係設ax+b算。

條curve唔係日校生拉？

marking入面
無論係where Q(x) is a polynomial
定where a and b are constants
都會係灰底
即係唔寫都唔會扣分

算啦我睇開了
其他科應都ok

Good

上面吹緊36/45 5**架

到時如果系3就

細聲啲陣間又話你打擊考生

講又係死唔講又係死

自修生唔拉curve 係跟你地既表現黎派grade比自修生
試下做左research先？

人地math連3都攞唔到仲邊到識做research

實力不足

你地其實會唔會做返1-2份先去考其實

我有時間都會抽啲卷出嚟reformat一次同打solution，當係做咗卷
不過MC就少啲，落場考係靠感覺

[DSE MATHS 2020] 6年5** +MC滿分 心得分享，好人一生平安 (2)

幾認同 我今年再考都怯咗場

利申2016考生

出到黎冇事就ok👌🏻

連咩叫拉curve,水平參照都唔識

今次M1考前我一定屌兩份先上場
希望做舊卷90分鐘
真果陣2個鐘內要岩哂做完check半個鐘

拉curve係唔會攪炒,水平參照係會攪炒

喂 柒頭 肯手寫id未呀 google完張cert就深潛屌你老母啦懦夫 仲要呃鳩啲小朋友比假希望佢哋 做人做到你咁撚垃圾要上網扮晒嘢真係為你老母感到羞恥

其實最好就考前兩三日做MC長題目各做一份
然之後最後嗰日就睇自己唔熟嗰啲嘅topic
利申：2019DSE Lv2底想博4最後3

咁不如你都先貼為敬先😅我想睇

戇鳩 佢張圖google返嚟㗎傻仔追po啦小朋友
仲有我見你追擊得咁落力 我又想知你咩分喎
如果你三大都唔係不如你出一出去先

好肉酸,大帝咩?憑咩叫人貼

除非係黑警啦佢地法例上有權

邊撚到google呀

link呢?

聲大大咁 又唔見你貼？
你叫人比較下 人地擺左張野出黎
你要challenge佢 起碼都係你貼張手寫id既cert出黎先啦

喺女朋友屋企呀柒頭似你哋班毒撚咁得閒日日留喺自己屋企咩
有我實po 至少我唔會Google咁無聊

打緊M1M2 post呀
唔好推咁快

咁你都冇資格叫我貼啦
我話比較下 冇話邊個貼先
你又讀緊咩啊柒頭

等緊no c bb拎M2題玩

不嬲冇留係屋企
女就今年內實搵到

尋晚我地已經全力支持你自貼收返佢皮
原來咁叻有女朋友成晚都深潛
仲以為好似屈sir咁比人踢爆冇12m樓契就笠水添
怪錯你